\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Matematik 1 skriftlig 2-timers prøve} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert s224016}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize DTU\\ % Your institution
% \normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{6. December 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Problem 1}\\
    \begin{enumerate}
        \item Kredsløbet implementerer en akkumulator. En 4:1 multiplexer vælger mellem:\\
        At bevare registerets nuværende værdi,\\
        At sætte registerets værdi til 0,
        At ligge 1 til registerets værdi,
        At ligge 3 til registerets værdi.\\
        Følgende Chisel kode beskriver kredsløbet:
        \begin{verbatim}
    val regAcc = RegInit(0.U(8.W))
    switch(sel) {
        is(0.U) { regAcc := regAcc}
        is(1.U) { regAcc := 0.U}
        is(2.U) { regAcc := regAcc + 1.U}
        is(3.U) { regAcc := regAcc + 3.U}
    }
        \end{verbatim}
    \end{enumerate}
    \textbf{Problem 2}\\
    \begin{enumerate}
        \item Kredsløbet implementerer en clock-divider. \verb+r+ bliver ved med at stige indtil dens værdi er 100000, hvor den så bliver sat til 0 og \verb+s+ stiger med 1 og herefter bliver output \verb+o+ opdatere og sat til \verb+s+. Følgende blockdiagram viser beskriver funktionen:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/eks-22-1.png}\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Problem 3}\\
    \begin{enumerate}
        \item Kredsløbets kritiske veje fra \verb+R1+ til \verb+R6+, fra \verb+R1+ til \verb+R5+, fra \verb+R2+ til \verb+R6+ og fra \verb+R2+ til \verb+R5+:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/eks-22-2.png}\\
        Den maksimale kolfrekvens er:
        \[\frac{1}{t_{cQ,prop} + 3\cdot t_{prop} + t_{SU}} = \frac{1}{11ps + 3\cdot 7ps + 3ps} = \frac{1}{35ps} \approx 28.6GHz\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Problem 4}\\
    \begin{enumerate}
        \item Følgende blockdiagram implementerer funktionen:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/eks-22-3.png}\\
        \begin{verbatim}
    val cntReg = RegInit(10.U(4.W))
    val done := cntReg === 10.U
    when(start){
        cntReg := 0
    }.elsewhen(done){
        cntReg := 10
    }.otherwise{
        cntReg := cntReg +1.U
    }
        \end{verbatim}
    \end{enumerate}
    \textbf{Problem 5}\\
    \begin{enumerate}
        \item Datapathen for Kredsløbet:\\
        \includegraphics[scale=0.5]{images/eks-22-4.png}\\
        Tilstandsdiagramet er:\\
    \end{enumerate}
    \textbf{Problem 6}\\
    \begin{enumerate}
        \item 
    \end{enumerate}
\end{document}
